**422. – Cucubalus baccifer** L. – //Coulichon//. – Plante vivace, pubescente, à souche rampante ; tiges de 40-80 cm, étalées-divariquées, cassantes ; feuilles ovales-aiguës, brièvement pétiolées, molles ; bractées foliacées ; fleurs d'un blanc verdâtre, penchées, courtement pédonculées, en cyme dichotome feuillée et très lâche ; //calice très évasé, en cloche, //muni de nervures commissurales, à 5 dents lancéolées ; 5 pétales écartés, bifides, à gorge munie d'une dent, à onglet long et sans bandelettes ailées ; 10 étamines ; 3 styles ; //baie globuleuse, //luisante, noire, à 3 loges ; graines lisses.
Haies, bois, buissons, dans presque toute la France. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale ; Himalaya, Japon. = Juillet-septembre.